Harriet, verleid door alles en zwaaiend met een half woord, was altijd heel lang bij een aankoop; en terwijl ze nog steeds boven muslins hing Emma veranderde van gedachten en ging naar de deur voor amusement.
Dat kon veel niet gehoopt worden door het verkeer van zelfs het drukste deel van Highbury; - Mr. Perry loopt haastig voorbij, meneer William Cox laat zich bij de kantoordeur, meneer Cole's paardenkoetsen die terugkomen van oefening, of een zwerfbrief-jongen op een koppige muilezel, waren de meest levendige voorwerpen zij zou kunnen veronderstellen te verwachten; en toen haar ogen alleen op de slager vielen zijn dienblad, een opgeruimde oude vrouw die met haar vol huiswaarts reist van de winkel mand, twee cursen ruzie maken over een vies bot, en een reeks getreuzel kinderen rond het kleine boograampje van de bakker, kijkend naar de peperkoek, zij wist dat ze geen reden had om te klagen, en ze was amusant genoeg; vrij genoeg nog steeds bij de deur te staan.
Een geest die levendig en op zijn gemak is, kan ermee omgaan niets zien, en kan niets zien dat niet antwoordt.
Ze keek de Randalls-weg af.
De scène vergroot; twee personen verscheen; Mevrouw Weston en haar schoonzoon; ze liepen naar binnen Highbury; - naar Hartfield natuurlijk.
Ze stopten echter in de eerste plaats bij mevrouw Bates's; wiens huis een beetje dichterbij was Randalls dan die van Ford; en had bijna alles geslagen toen Emma hun ving oog .-- Onmiddellijk staken ze de weg over en kwamen naar voren; en de de gulheid van de verloving van gisteren scheen nieuw genot te geven de huidige vergadering.
Mevrouw Weston vertelde haar dat ze ging bellen op de Bateses, om het nieuwe instrument te horen.
"Want mijn metgezel vertelt me," zei ze, "dat ik absoluut mevrouw had beloofd Bates gisteravond, dat ik vanmorgen zou komen.
Ik was er niet van op de hoogte Ikzelf Ik wist niet dat ik een dag had opgelost, maar zoals hij zegt dat ik het deed, ik ga nu. "
'En terwijl mevrouw Weston haar bezoek aflegt, mag ik, hoop ik, worden toegelaten', zei hij Frank Churchill, "om je bij je feestje te voegen en op Hartfield te wachten - als jij gaat naar huis."
Mevrouw Weston was teleurgesteld.
'Ik dacht dat je met me mee wilde gaan.
Ze zouden heel tevreden zijn. "
Ik?
Ik zou behoorlijk in de weg moeten staan.
Maar misschien ben ik misschien gelijk in de weg hier.
Miss Woodhouse ziet eruit alsof ze me niet wil hebben.
Mijn tante altijd stuurt me af wanneer ze aan het winkelen is.
Ze zegt dat ik haar fidget; en Miss Woodhouse ziet eruit alsof ze bijna hetzelfde kan zeggen.
Wat moet ik doen W "Ik ben hier niet voor mezelf," zei Emma; "Ik wacht alleen op mijn vriend.
